【屢傳財困】傳ofo欠落幾億街數

內媒引述知情人士報導，共享單車ofo近日拖欠雲鳥、德邦等多間物流供應商數億元人民幣欠款，目前正在私下與多間物流供應商談判解決方案。報道指，一位接近談判的雲鳥物流內部人士表示，與ofo的談判非常吃力，認為ofo可能真的沒錢，故談判只能慢慢推進，該人士又稱，ofo與雲鳥物流是合作關系，是雲鳥物流的大客戶，但遲遲拖欠款項，目前已達1.1億元人民幣左右。

另外，上交所上市的上海鳳凰發公告，與ofo營運商東峽大通有買賣合同糾紛，正向當地法院提告，指與東峽大通簽訂《自行車採購框架協議》，截至起訴日，仍拖欠貨款6,815.11萬元（人民幣﹒下同）。ofo財務問題連環爆出，據內媒報導，ofo每月營運成本高達2.5億元，其中維修成本佔比過半，但目前該公司可用儲備金卻不到5億元。根據國家企業信用信息網，東峽大通的法定代表人是ofo創辦人戴威。

共享單車行業競爭激烈，相繼出現倒閉潮，其中香港Gobee.bike早前亦結束香港業務，原因是維修開支龐大。

黃種人嘅地方講共享
尤其支那

共享唔係免費咩？

戇鳩
一黎呢d唔係共享
二黎係法國同澳洲都敗走過 咪撚咩都拉落黃種人

又傳

共享 = 已有資源, 唔用都係waste, 所以唔用既時候 share 出黎收錢, 物盡其用

支那共享 = 原本無單車, 搵人狂整1000萬部, 出租收錢

起碼人地無拎d單車去填河先

又爆

要錢嘅話又點享？

全自動無人操作租單車服務

坦白講，如果唔使錢，由A點去B點步行要1-15分鐘路程的話我或者會考慮傻閪閪咁响香港馬路踩單車，要錢的話唔使諗。

出租單車
共咩享？

遅D 用D單車當廢鐵空襲侵侵 掟死美國佬